big4 audit 轉去做EO?

fg做左1年9個月big4 audit (非fs)
考試就1 take pass哂 唔使再考
冇父幹 但好想憑自己努力買樓
所以本身都諗住安份守己起碼捱夠3年先閃人
但前排收到eo vetting 好有機會可以碌入政府
搞到自己心大心細 好迷惘唔知點決定好

問過身邊人意見 反應都幾兩極 有人覺得老lin都入政府 又有人覺得捱左一半洗濕左個頭先走好浪費 eo人工冇big4咁吸引

有冇巴打都係做big4又有eo offer? 可唔可以分享下自己果時係點決擇? 依家適應成點?有冇後悔到?

另外都想問下做緊EO嘅巴打 究竟EO嘅工作係唔係真係咁枯燥? 要幾年升到seo? 入面啲同事係唔係真係咁惡搞? (自問自己啲客都幾難搞 ) 都追左唔少post但見現職eo巴打們都好似唔肯太直接講

自己分析左少少兩邊好壞去留原因
唔轉:
EO好似開始塞車 晉升得慢左好多
政府啲官僚文化唔一定頂得住 (今日先有個post某位eo巴打頂唔順辭工轉返出黎)
悶 返工度日如年
唔算準時收到工 (當然同Big4冇得比)

轉工:
香港冇未來 產業失衡 金融中心地位唔知仲可以維持幾耐 長遠計私人市場offer只會越來越差
自己唔想長做audit 又唔想做返commercial 非fs出路其實又唔算多選擇
如果唔轉 黎緊最少要捱多年幾騾仔
audit轉出去人工好fluctuate 好睇運
捱3年出黎個人工可能都冇eo多

pish

留啦

頂得順做無聊野一定係EO
基本上穩定升EO1 有housing 年年加人工

咪玩啦

Lm

你其他我都算 big4 audit就

FM巴 同 變硬巴 好快一定出黎發表意見

Eo1 Housing 好少
上到seo先拎就爽皮
不過都4x歲

唔好玩，eo只係俾考極qp都唔pass既人的避難所，你都pass晒qp又big 4 出身，駛乜鬼做eo

Eo 4-7年內升EOI 出面做狗 政府做人 輕鬆月薪十萬八萬不是夢 咁都有選擇困難

緊係做big4啦
正苦工係穩定但真係會好厭

做政府啦

你上面好多原因都係自己控制唔到(經濟大環境，私人市場晉升機會)

政府坐得耐起碼跳point，私人市場跟通脹都偷笑，重要睇公司睇老闆面色

當你係私人市場坐一兩年日日OT換黎只係老闆贊你勤力但加幾%人工就後悔自己無選擇政府

咪係囉，eo緊係俾廢人做

EO 算9數
AO 仲可以考慮

仲有，私人市場唔代表做既野唔無聊，如果自己唔鍾意呢行而繼續做，而家有個咁既offer 唔揀你一定後悔，想要挑戰，睇你做5,6年政府儲筆錢再講啦，到時買樓供樓你就唔會想挑戰

你一開頭已經話買樓做目標，唔好搞咩挑戰啦，根本打工就唔係挑戰，有guts 就搵idea 同決心創業，打工仔根本心態都係想無風險穩定逗人工

人工升幅2者都差唔多
做3-4年SA=EO跳PT升幅
升左做MANAGER又=EO I ACTING

但會計師叫專業人士 出路闊D 技術移民都易D
EO就係垃圾文職工

睇你想唔想辛苦D 去做個專業人士

audit會俾AI取代
但政府人手入信都仲有30k

點解唔做夠3年 拎左個牌再考jre
考到一次 相信自己可以考到第二次

有牌考庫務會計師果d仲好啦

而家6年先可能有機會act

幫推

笑撚左 問aco都沖既child登， 問你條team 既manager好過如果熟，/ 其他同你同行既長輩
呢度d料累撚死你

跳糟走去問manager好笑D

你問啲40歲供緊樓做開大公司高層中年失業既人
佢地會俾到答案你

點解唔得，轉行唔係跳糟，或者你遇唔到好上司

唔想做audit 唔想入commercial 唔想做eo， 其實係咪唔想做account, 不如轉行。 話時話，eo 人工係點，等我可以認宜比較一下畀意見你

利申 做左十年big 4audit 既老屎忽

入職3皮，6年後5皮 一路上

老實講人工差唔多, 咁你自己諗下工作性質, 要留意入左政府就好難出返私人市場

你試下問d冇offer既同事
佢地實叫你唔好轉同佢一齊捱
實情係呢行冇乜幾多年貨仔
你望下你個間有幾多野掉左上大陸做
Commercial一鳩樣ot屌呢行根本on9

利申先: 現職EO 但身邊好多big 4 撚
你牌都考完其實攞埋個牌好過, 不過non-FS 係難搞d, 識人由未ger 講到變SM 都走唔到
走嗰下點都預左有pay cut

EO近兩年開始塞車塞到hihi, 怨氣好大
而家入職我諗預返7-8年先升到EOI
回應返升SEO 既問題
目前多數16年左右入zone 有得諗升, 但keep in mind 呢d 咁長遠既野冇咩reference point
預20年升你有數得計, 30幾至40幾你都係搵current value 既6萬幾

就當你接受到成世人望住個pay scale 做人
我覺得EO vs big 4 最大分別係
作為一個EO 你呢世都係喺後面幫手執頭執尾嗰個
做埋晒d 野講出黎都覺得on 9
拎住個牌衰衰地都叫professional
EO 真係一個人工好少少既呀四
同埋當你d 朋友開始升ger, 而你又下世都未有得act, 嗰下你應該會後悔轉工
除非你追求既係從今以後唔使再用腦plan 自己既career, 咁EO 都ok gei

成個香港就業前境無人估到
你唔知你果行幾時會成行比人炒左

同行長輩？廢老？
明明夕陽行業都會話大好前途

香港如果連金融/professional services都做唔住，你覺得政府仲有無錢出比公務員？
一百年前上海係大都會，今日都係， 香港係中國第二個passport, 2047 前香港都唔會死， 2047 大家都準備退休，香港仲有無運行留比下一代諗
起碼依家香港仲有排玩

巴打可以瞭解下big4既升幅先

EO

巴打，係咪個個保證上M 先，有幾多人同期同樓主一齊等升，而且big 4 係咪排年資？私人市場升到職緊係好，但首先要升到，我仲未計工作時間同壓力，唔好景果陣叫你放no pay, 之前都發生過啦

Audit 計時薪應該少過eo

死都拎埋個牌做多陣先啦，有個牌有經驗你之後條路闊好多
EO隨時都可以再考啦

利申：政府officer

每年升一個grade
幾k幾k咁加
某間已經係唔夠人情度係夠年資就m
咁當然工作時間壓力係大
唔係照你咁計樓主都唔使開post啦

程

政府啦唔洗問
入去一世唔出黎,有車有樓,政府15%強姦金,邊到搵,仲有住屋津貼,一個月成皮野

我識好多做 big4 人都係考考下牌 入到政府做 就無考

邊間

想做政府都唔一定要做eo姐？

俾ai取代咗仲點做假數

你係度問無用啦 呢度d人考aco都唔掂，佢地唔知出面有咩可能性，見eo等於老細位梗係話狗衝

不過big4，老師之類時薪好低，雖然都識人big4捱完出黎去番hea位都有5皮，去唔去到自己諗

大把人big4 考完牌就轉去正苦
唔轉政府都會轉去其他公司
真係個個都捱到上去做m 咩
大把人一世砸死係s啦
除非你同d王親國戚 fd 底

Ai造得叻過豬頭

我覺得樓主想做政府都唔一定淨係得eo位可以諗

老實講，政府果種奄悶環境係難受，唔好彩對住老屎忽更加辛苦，eo暫似無得輸，全香港人捱貴樓養公務員

但2047年大限前十幾年大陸會唔會開始郁公務員好難講，不過幾十年野邊個知，照而加牌面，揀eo

真係識人唔做eo做big4

其實好難諗咩？
睇你性格同埋想要d咩
你想要一份穩定既工咪eo，定期加人工唔會炒人收入穩定上升
你有大志而又有能力既big4做幾年，有account底跳去銀行/其他大公司咩都得啦 但要駁殺 有可能經濟唔好俾人炒

以前做過eo, 後尾進修，終於讀完，依家走左，搵左行專業準備由頭來過

其實講錢eo夠你買樓過一個平淡生活。

有興趣知到底係點可以pm 我tg

你個牌幾時考到？EO 嗰邊可以問下最遲幾時返工。我見過接受offer到返工試過3個月。

2047前十幾廿年前就開始做野啦，97收香港，但中英聯合聲明幾時簽？籌備到簽定聲明又用左幾多年？中共玩交接踏正時間至玩咩

巴打想知多d
Plz add me : Asdf_qwe

頂唔頂到悶到仆街同千篇一律嘅工作?
頂唔到就唔好做政苦
而且經濟咁好
私企仲係比政苦好

你當香港係本passport, 咁方便，中國點解要搞沉自己？ 所謂接軌係變到無咁廉潔，工程求奇。 經濟依然會gogogo, 上海邊有資格取代到香港
一日有美國關係法，香港,樓市都係gogogo
做professional services 金融 根本無得輸

你喺連登問 100% 答你eo
佢地aco 都狗衝啦

Lets see

認真，比我揀一定唔會係公務員，有入無出戇鳩鳩咁。
Big 4 都仲可以跳出去commercial

睇你自己玩夠未
玩夠入政府
未玩夠咪繼續打私人工

EO比啲讀乞食科嘅人入架，
你專業嘅點解要去做???

你自己都講晒啲最重要嘅缺點出嚟，仲問？
轉啦

做政府都想一年一grade？唔好咁貪心啦
EO慢極都係鐵飯碗，你想買樓一定係政府

佢都考撚晒牌
要移民唔難啦
同埋做高薪政府狗連移民都唔駛考慮啦

有興趣知你而家點

唔係多數人做big4都係想再上位咩
你自問完全無呢d上進心，就拿拿林去eo吧

咪係
造真數有得學造假數無得學咩

重點係，政府工十年如一日唔洗競爭又自動加人工

EO 個人工相對唔太吸引喎
比起你有牌專業人士 一路升上去

牌面肯定Big 4 audit 雖然你non fs

政府呢啲 得罪講句 得個穩定 移民無你份 發達無你份 跳走無你份 係個economy 仆街你唔會俾人炒 屌你有價值喺私人市場撚會俾人炒

你又考哂試 係non fs 唔著數

利申: boutique snt

無ai就係既

做左EO一年 琴晚遞左信 準備重操故業
我自己離開政府係因為放唔低故業
加上厭惡規範，同埋事事都要討好上級嘅文化
係有一個comparable嘅offer情況下 我選擇贖身 同官場黎個了斷

至於樓主個情況
其實你個啲會計牌，可唔可以一邊做EO一邊考？
如果可以嘅 我建議你俾自己一年半載時間體驗下EO呢份工 期間邊做邊考會計試
如果覺得EO呢份工唔岩自己 一年後要重操故業嘅阻力應該不大

庫務署副署長黃成禧於1985年加入政府任二級行政主任，1991年曾離開政府，年半後重返擔任庫務會計師

佢應該係考晒試等做夠經驗就有牌

去

Ai如果連audit都搞掂，eo晨早無需要存在啦
中環八成bo工死哂啦

以前做過Ncsc 同過eo做野
依家係公務員 但前景差過eo好多
Eo工種上係冇咩尊嚴 做野濕星但好處係相對簡單 如果男人做 可能會覺得好悶同白痴
但佢比到你無比穩定性
如果純為搵食 個人唔算話太有性格的話 eo其實都算係一份好工黎

岩 有料真係唔洗驚
自問頂唔順eo咁既工作環境

睇你接唔按受到自己係廢柴
唔係話EO係廢柴
但你可能平時會成日接觸1D 永遠高級過你既人
你個圈子個個都勁撚過你

巴打可以tg傾?
@auditdogon99

筆試考完左 依家純粹差1年3個月acct/audit工作經驗 eo面試個考官主動同我講左佢地幫唔到我簽經驗

pm ed

好佩服巴打 其實我尋晚就係睇完你個post令到自己都好驚適應唔到政府
巴打介唔介意tg pm我? 想請教巴打多啲關於eo嘅野

另外如果各位認得出小弟求大家高抬貴手 唔好起我底 我代朋友問only (我的朋友不是我)

政府工既工作模式唔係人人適應到，同埋一開始都幾難適應，你咩都唔識一埋位就要開始做

一路做EO，一路考audit。而且無話要做死一世EO，識人AO grade 辭職轉入私人做研究。 雖然做政府工去到一定程度，例如EO或者以上，未必好似大家諗得咁得閒，不過最緊要你有恆心發展自己專業

講得好好